龐德：東京奧運不一定能舉行

【體路專訊】日本疫情持續擴散，再次發布首都圈緊急事態宣言，儘管首相菅義偉再三強調「決心舉辦一屆安全放心的奧運會」，然而據英國《BBC》報導，國際奧委會（IOC）前副主席、加拿大資深委員龐德（Dick Pound）表示，東京奧運會不一定能夠舉行。

作為 IOC 任期最長的委員，龐德去年 3 月曾提前透露東奧延期的消息，他日前接受《BBC》訪問時坦言受到新型肺炎疫情影響，無法保證已經押後一年的奧運會可以如期上演：「我沒有把握。誰都不願提及，但病毒正在激增。」龐德又謂，在接種疫苗方面，應該安排參賽運動在優先位置，而且事先接種疫苗可能成為運動員入境的條件。

由於疫情日趨惡化，日本首相菅義偉昨日（7 日）在官邸召開新型冠狀病毒感染症應對總會會議，基於新冠特別措施向東京、埼玉、千葉和神奈川一都三縣發布了緊急事態宣言，日期由 1 月 8 日至 2 月 7 日，主要縮短餐飲店營業時間，以及限制人群聚集和舉辦活動人數，這亦是繼去年 4 月後日本第二度頒布宣言。菅義偉表示：「無論如何都要遏制疫情蔓延，可望一個月後讓事態改善。」對於東京奧運的前景，他說：「我決心舉辦一屆安全放心的奧運會，一旦疫苗開始在日本大規模接種，相信日本民眾對奧運會的熱情肯定會增加。」

多謝武肺

令明公

于禁: 我同意

好撚慘日本，係咁唔搞之後 就要隔唔知幾多年先有一次？

關羽：我唔同意

馬超： 奴才遵命

Dick Pound 見一次笑一次

文遠大將軍點睇

就算日本照搞 其他國家啲運動員都唔會敢去

搞死美國再搞冧日本

咁就日本拎晒金牌啦

揼丁 先生

搞唔成既話
唔奶共 日本應該唔撚掂

曹操: 我命令 一定要舉行

點解連登咁鍾意quote 立場同蘋果

點解唔直接順延？
延到真係ok就日本搞先
之後隔三/四年就到下屆國家搞

下屆搞手唔會肯啦

有冇得以後都唔搞奧運？

熟唔熟書架清

正想po

唔通quote文匯大公咩